周一遮打反修例晚會獲警不反對通知書緊急法後首例

獲警不反對通知書緊急法後首例

反對修訂《逃犯條例》風波持續多月，有反修例人士支持美國國會通過《香港人權與民主法案》，盼藉此對港府施壓。有反修例人士發起周一（14日）晚上7時在遮打花園舉行集會，促請美國盡快通過法案，集會預計約二千人參與。集會已獲警方發出不反對通知書，為政府引用《緊急法》訂立《禁止蒙面規例》後，首個與反修例相關的合法集會。
主辦方籲集會人士不要蒙面
美國國會預計最快於當地時間星期二審議《香港人權與民主法案》，限制被指打壓香港人權的官員及人士入境美國，甚至凍結他們在美國的資產等。有市民則發起於周一...